## Постановка задачи

### Входные данные

На вход подаётся изображение головы манекена А(далее: объект А) и прикроватного столика с ящиком Б.

### Поставленная задача

* Определить, влезает ли объект А в ящик Б, если перемещать объект А параллельным переносом.
* \[дополнительная задача\] Определить, на сколько градусов нужно повернуть объект А, чтобы он стал помещаться в ящик Б.

### Требования к входным данным

* Объекты освещены искусственным источником света. При этом освещение должно быть равномерным и однотонным
* Объект А должен находиться на столе.
* Ящик Б должен выделяться на фоне стола(в тестовом датасете ящик по периметру обклеен белым малярным скотчем).

---

## Реализация

### Поиск ящика и измерение его габаритов

1. Понижение качества картинки
2. Бинаризация
3. Анализ компонент связности на маске
4. Удаление шумов с помощью морфологических операций
5. Нахождение границ ящика с помощью преобразований Хафа
6. Вычисление расстояния между горизонтальными линиями, соответствующими границам ящика

### Поиск объекта и измерение его габаритов

1. Понижение качества картинки
2. Обрезания нижней части изображения со столом 
3. Бинаризация
4. Анализ компонент связности на маске
5. Удаление шумов с помощью морфологических операций
6. Поиск границ по маске

---

## Результаты

### Поиск ящика и измерение его габаритов

В папке *results/drawer* лежат результаты работы алгоритма для всех тестовых примеров. Полученная вероятность полностью корректного вычисления высоты ящика равна 91%. А в целом достаточно точного результата получается достичь в 97% случаев.

### Поиск объекта и измерение его габаритов

В папке *results/object* лежат результаты работы алгоритма. Вероятность корректного определения объекта и решения задачи равна 84%. Стоит отметить, что в 30 из 32 случаев не удалось полностью отделить голову от столешницы, при этом это не влияет на решение задачи. Но сильно влияет на решение дополнительной задачи. Дополнительная задача решается только в 9% случаев.

---

## Запуск проекта

1. Скачать проект на свой компьютер
2. Открыть файл *lab.ipynb* с помощью  *Jupyter Notebook* или *Jupyter Lab*
3. Последовательно запустить все ячейки

---

## Прочее

Для удобства комментирования кода был добавлен сгенерированный html из .pynb, но он тоже через сайт не читается, так что не знаю, как вам это поможет.
